[KPOP] 2017 KPOP討論區 (5)

K-pop post係比對Kpop有興趣/中意K-pop 嘅人一齊傾下K-pop
K-pop post無任何立場
不論你係邊個歌手/團既fans
都歡迎大家討論!
大家可以係依個post
post下有關K-pop 嘅最新消息
post下最新既MV 節目 歌......
如果你係岩岩接觸/對K-pop有興趣嘅既人..
可以盡情問有關K-pop 嘅問題
我相信巴打/絲打們都樂意解答

用耳機聽寫生薄knock knock真係好似聽緊cd咁...呢次都係駁唔到

希望佢地今次可以彈起

冇wonderland咁好聽

留名

我覺得有啲過份 用marketing包裝組合
成日都半開咪/咪咀

人地等緊上位既個個咁努力
有時鄧rv唔抵 佢地真係跳落力、唱又大聲
（我覺得sm on99成日比埋啲奇奇怪怪歌人唱，好似唱緊急口令咁，除左上次russian roulette同首歌真係幾好）
gugudan個啲新團都有聲

我即時諗起對上唱到喘哂既吳世勛
仲有上練歌房邊唱邊跳既RV 仲要K房咪echo勁

有人氣上到位我覺得都算係本事黎既
不過 真心如果連上寫真簿都要咪咀就真係...

其實咪嘴應該都係班策劃嘅決定姐
而且佢地第一次上果次都係live嘅

比起討論twice有冇料, 其實我會對sketchbook咁嘅安排比較失望, 做臭自己個朵

明明寫生簿嘅賣點就係真live
可以比人咪嘴仲睇你嚟把撚

依個先係重點

twice明明係歌唱比賽出黎 點解表演可以咁既水平？

冇哂公信力

sixteen係咪修音好勁
當初睇sixteen真係幾迷佢地

又批鬥，跟住又loop多次點解呢隊紅點解果隊唔紅

個人嚟講我幾鐘意睇呢啲風格 好有特色 唔係大類嘅撒嬌洗腦歌
雖然出後者嘅類型可以吸多啲男飯

我都好鍾意RV呢種百變風格,特別係Ice Cream Cake同Dump Dump,之前睇過外國RV飯解讀ICC同Dump Dump MV,兩個MV有關連,同埋係表達RV係同倒模IDOL唔一樣嘅女團

佢地one of these night幾中意
好少人用慢歌宣傳
洗腦歌同好唔好聽兩回事黎架

紅就自然多人注視,包括佢地舞台表現
我印象中一路以來大部分JYP旗下團嘅live都唔係唱家班級數(除咗2am,同埋MissA都好似比較少人話)
所以其實師兄師姐團以前都成日被人話呢樣野,同好多人拎嚟同期嘅團比較

其實我覺得重點唔係批鬥twice
而係果個節目係人都知係sell 唱live既
所以先比人得個感覺再差啲咁解

自人觀覺 如果唔唱live 不如唔好上呢個節目
無謂比人有位入

2pm wg 以前都唔係好好嫁炸

個人覺得rv啲歌都幾emphasize女性自主

Rv d歌開頭覺得怪怪地
但愈聽愈耐聽
Russian roulette 同今次rookie都好鐘意
希望佢地有首神曲啦

twice 不嬲無vocal 完全靠賣樣

victon - eyez eyez (teaser 2)

ok喎 好過上次好多

blackpink遲過Twice出道又有人氣
但blackpink唱live都好聽過twice
Twice唱live真係好雞

TWICE擺到明就唔係sell唱功（其實連舞蹈都...)
邊個話你聽有實力先可以紅
現實中你公司高層都唔一定係最有能力果個啦
更何況娛樂圈依個講樣講背景講後台嘅世界
明買明賣 有人buy佢地sell果套 你理得人姐

當然如果有ONCE on99走出黎吹噓實力緊係要大大恥笑

又月經

無計咁岩上sketchbook 係易比位人地入

唔好留意佢哋

咁上sketchbook都咪係過份既
唔係大勢就大哂 公司搞搞佢啦
未ready好咪唔上住囉

又打一個po

佢地唔係未上過, 對上一次係live
唔知今次咩事, 真係睇到眼都突

推post神器

又大戰？
twice 最近個幾個表演唔係幾好咩？聽mr removed好多網上留言好多人讚架，點解成日無人講？ 睇離比人定型左返唔到轉頭！

寫生簿唔係傳就摺咩，所以做臭都無所謂

係開過第二個做mc嘅live music節目定直頭摺埋哩個形式
摺左哩個形式嘅話好可惜喎, 得返教育台會做live music, 鬼有人睇呀

Blackpink嘅歌難度都唔係好高
有d歌詞好似讀書咁

傳摺但佢話可能改形式，咩都佢講哂

JYP嚟緊好似會係SBS有個音樂談話類節目

又o黎,好無聊

講人氣,我直接去搵EXO仲實際

咁節目組始終有責任既，一個sell live既節目比人咪咀，咁啱又係twice先比位人入。。
不過都無用。。。d fans繼續覺得無問題，碟照買，音源照刷
之前有個巴打講得啱，twice比人個感覺係用marketing包裝既組合，多過用實力去說服人

我冇留意 其實邊隊人氣最高 EXO Suju BigBang BTS

bb>exo>bts>sj?

佢地啲舞攰到癲 又要邊唱 好似CD咁 好勁

本人覺得twice係sell貼地 down to earth feel既concept 睇落去你唔會覺得好難接近 反而有種鄰家女孩既感覺 因此你會想續漸了解每個成員 慢慢入魔

其實整個kpop 都係咁上下，係yg 例外玩極端飢餓行銷將旗下藝人打造成巨星風格，唔係成日見到本人，一出就要威風八面咁，呢招其實都好掂

但bp啲舞難好多

新世代女團睇好rv, gf 同 bp

貼地既話好似ioi 貼地啲
不過一年就散 有啲可惜

咪等遲啲出mr removed囉
雖然都未必一定準
但睇過佢地上次上寫生簿啲live都...precious love

IOI之所以貼地就正正係因為佢地出黎個方式特別嘛
如果唔係呢個方式出道=注意度大減=一般女團
必然結果黎

不要再說了
真真正正由國民選出來既女團
個代表性係無可比擬

最主要睇銷售,EXO係王(好似係)

你咁講got7都好勁啦

got7
好在佢係第一季出碟
唔係完全唔夠人爭
銷量差bts exo一大截

算啦巴打 今次有位俾人入係真嘅
至於有冇進步呢啲 我地fans自己知咪算

唔好玩啦got7完全唔係同上面果堆同一個level

咩團都差呢兩團一大截
bigbang銷量都係同got7差唔多

係咪要定咗人氣高有咩標準先呢？要連街外人都識，實銷高，開con要場場爆，係音樂節目攞好多一位，定all

我自己覺得好難將上咗一線嘅團同當紅當紮嘅團比較人氣。一來出道耐嘅團通常吸新飯能力無咁高但會入屋啲，二來兩者年齡層都會唔同，連消費模式同活耀程度都有分別。

三月真係世界大戰

我其實覺得唱歌除左娜蓮、大眼妹同shy shy shy有啲誠意之外
唔止話twice 一直有啲當紅團 愈來愈hea唱
好似以前當紅既t-ara我都好睇唔過眼

仲有sm團第一個星期唔唱 只跳 我都覺得有問題

真心覺得twice大部分成員未完成訓練出道咁
jyp有咁多優質股都咁樣
睇完mr removed覺得
唔係有心踩 同期有大對比gfriend rv

T-ara 果陣素妍出晒名 hea 跳

kpop圈個文化從來都無話有實力一定紅呢個道理，好多時都靠一個時機之後睇公司捉唔捉得住呢個機會，爆紅左就好多野已經變得無咁重要。。。
好似少時咁，真正爆紅嗰下係gee，但之後捉住機會出埋genie oh咁，結果上左神枱。。
但你望下cp，當年一首barbarbar又係唱到街知巷聞，可惜公司唔爭氣，捉唔住結果沉晒。。。
twice一出黎嗰陣都唔係話好有人氣，但周子瑜嗰單加埋cheerup一下爆紅，jyp之後食住個勢出tt，結果多左好多fans同死忠。。。有呢個咁大既fan base，就算有無實力，做錯d咩野都有一堆人力撐。。路人繼續講佢無實力，但twice會繼續紅

Idol團實力冇咁重要
對女團嘅要求就更低啦
Twice食正時勢 靚女 有觀眾緣 同埋又流行語上左位
可惜係Rv首首歌都好好聽 慢歌都好正 但d舞好肉酸
顏值未夠高

Rv顏值未夠高 我都係第一次聽

一個irene都屌打好多團

當我死忠啦
Irene一個顏值都唔知屌打幾多團
新聞都賣埋啦

屌 原來又係個件垃圾
早知唔認真覆佢

個名不停轉

睇完得啖笑咪算囉....

雖然我都明白樣係見人見智
但咁都叫唔夠高？
一個irene都屌打好多同期囡囡idol啦

額頭你唔quote我都唔知咩事
神早block咗
btw老實講Irene真係屌打曬其他人

未就係

你block左佢咪得

前兩日唔記得block
今日條友又鼠返出嚟

唔只同期啦，要講既話同yoona同級

睇到當睇唔到囉，反正無人講野又無野睇。心情好未理下佢

條友轉名搏人唔知係邊個

我真係唔知

好快就會轉AC架啦
麻煩大家見到有人講ON9野記一記會員NO.

你禁起底就知轉過幾個團既名

頂見到

出哂名完顏團竟然話顏值唔夠高

佢本命唔係啤啤囉 然後係到玩扶黑

TAEYEON 태연_Fine_Music Video

咁對比twice rv個個都太白 而twice係好易認個樣
yeri其實好得意 所以加成員時 都冇乜太多反對聲音 好事黎

gfriend d live越黎越進步

你講得啱呀 通常我中意個啲組合都唔係大紅囉
我就覺得idol一浪不如一浪 指紅個批

RV都唔靚？
btw蝗語

太妍

嘩泰妍新歌正到

我覺得佢既加入令rv好似多左生氣 開心左

好好聽!

泰妍

[CODE KUNST - FIRE WATER (FEAT. G.Soul, TABLO) M/V]
#코드쿤스트 #CODEKUNST #MUGGLESMANSION #FIREWATER #YG

Taeyeon
句it's not fine聽到我心都up埋

好有女人味

跳到咁chok都唱到係好堅
黎緊佢地唔著校服喇

有女人味得黎 又依然童顏

係幾好聽 但我覺得冇乜主打feel
不過句it's not fine幾有feel 有種好sad嘅感覺

[MV] Park Won(박원), Suzy(수지) _ Don’t Wait For Your Love(기다리지 말아요)

好高汁 唔係一味口水歌

係，但呢種歌韓國人唔太受，佢地鐘意口水歌多d

韓國人有時真係聾的傳人

未必 抒情歌呢d佢地ok
反而上次why就唔受啦 歐美風佢地唔buy

呢個真

韓國人真係好鬼保守

無法理解

唔係，係佢地既文化好流行去整同講一種流行語，當一首歌不停重複一兩個字，就會好易變成流行語，結果隻歌咁就爆紅，gee，oh，上下，shyshyshy都係咁樣
所以點解d洗腦歌，口水歌咁易爆紅就係原因。。。反而真正好聽既就無咩人理

但呢隻唔算係傳統ballad
我地就會鐘意呢d歌，佢地未必啦

yup希望韓sone加把勁～

真心覺得why好正，正過I

又係咁樣兩個坐住唱

各有各好
i係佢第一隻碟主打，所以個感覺好震撼，好有氣勢。。。而why係驚喜，完全估唔到佢會出舞曲

只差一點點
btw Suzy第10

melon空降得第二

Why裡面既night又係勁正 不過 I 係真係好岩佢

頭半個鐘有第一，之後無

我最鐘意都係ur，呢首聽親都起晒雞皮

印象中Cheer up到TT啲MR Removed
係有進步同有人讚

一去到knock knock啲MR Rmoved唔知做咩又打回原形
特別Mina子瑜成日孖住唱近乎完全無聲

Gemini聽到人都醉埋

岩呀
個人首選UR同Starlight
果陣旅行出Starlight日日行街loop

Mina成日好似唔入咪咁

t-ara近幾年啲經典Hea live已經被大家笑到厭

twice啲音源好勁理解唔到

有邊幾場？

RAIN, I GOT LOVE, UR
最唔鍾意就係why

RV顏都未夠高?
巴打睇開咩

半空氣半聲音

係lor，係勁到就算有大野出歌，都只係郁到佢地個位一陣，之後佢地繼續上返第一

唔怪之得jyp咁鐘意佢地

其實係素妍hea live姐⋯
三高幾唱落力

因為mina本身把聲真係好細聲

經典 不死cheer up

TWICE係洗腦唔知點解

我覺得幾好聽喎 太妍之前幾隻歌 唔識貨

Why隻碟都好好聽

咁更加無錯 睇得多JYP都知佢叫人唱歌要好似平時講野咁，唔使特登做作同用力唱

得孝敏、智妍同EunJung唱囉 有時EunJung都唔撚唱
好奇怪點解成員得一兩句唱 都唔珍惜 仲要咪咀

之前睇slam dunk 重驚佢會教壞Fany

係FB見到...咁就5年
你識得幾多首，仲記得幾多首

呢五年已經半脫kpop 08~11反而識得多啲

韓國人真係好鍾意口水洗腦歌

2月28日，Starship娛樂公司表示旗下女團Sistar成員孝琳近日和世界最大EDM唱片公司Spinnin’ Record簽約，將進軍全球音樂市場。

Starship娛樂方面表示：「孝琳不僅是KPOP歌手中第一位，同時也是亞洲第一位和世界最大的EDM唱片公司Spinnin’ Records簽約的歌手。今年3月，孝琳將攜手Justin Oh發表合作曲。」

孝琳簽約的Spinnin’ Record為來自EDM強國──荷蘭的唱片公司，為現今EDM界中最具影響力的音樂品牌，旗下擁有Martin Garrix、Hardwell、Tiesto等世界級的藝人。

另外，孝琳將於3月17日出席在美國德州奧斯汀舉辦的北美最大音樂節西南偏南(South by Southwest，簡稱SXSW)藝術節，並於3月18日、19日於紐約和洛杉磯舉行個人club巡迴公演。（責編：楊雯茵）<全星網>

版權所有 全星網 轉載時請原文轉載並標明出處網址

孝琳仲未養好佢把聲

2月28日，有媒體曝出演員李東健、趙胤熙（趙倫熙）正在戀愛一事。對此，雙方經紀公司作出回應，確認該消息屬實。

FNC娛樂方面向我社媒體Sports朝鮮表示：「李東健的確正與趙胤熙戀愛中。兩人對彼此擁有好感並於近期開始戀愛，正處於互相了解的階段。」

KINGKONG by STARSHIP方面透露：「兩人開始交往的時期大約在KBS 2TV週末劇《月桂樹西裝店的紳士們》終映的時候，是近期才開始交往的。」

另外，李東健與趙胤熙在日前（26日）收官的電視劇《月桂樹西裝店的紳士們》中飾演了李東振與羅尹詩，李東振與羅尹詩是一對攜手度過逆境，最終終成眷屬的有情人

芝妍

分咗手啦之前講咗

智妍

重逢的世界都十年啦

我當初以為bts新歌咁激應該會咪咀
但聽完mr removed真係佩服

rv又係屈機...痴線

仲有解散左既ioi

至於twice

呢個回覆笑到我

Arkiesha Klaihn4 天前
expectation: twice group as a singer and dancer.
reality: nayeon, jihyo and jungyeon plus back up dancers. :(

邊個咁得閒針對twice

大把

jyp教壞一個唔識唱歌嘅fany

Twice 係kpop 界既毒瘤

Fany唔識唱歌囉 副主唱喎
最中意I just wanna dance

Bts d舞好激但唱live都幾穩 年末頒獎舞台一定會開mic
Rv實力都好好

FANY真係好唔穩
我係SONE都咁話

呢條李東健
專溝同劇對手

Rv呢個真心屈 live無花無假

Rv

dahyun佢定位係乜
唔好話係rapper

yeri進步左好多
irene比想像中好好多
seulgi同wendy就一向勁開
rv

應該係女版Jackson
負責綜藝

就算係rapper
都要識呼吸掛
唱歌三基本係呼吸/發聲/共嗚

佢D呼吸錯晒咁濟...
彩瑛好佢好多

其實mr removed代表唔到啲咩
大把組合pre recorded
同埋sketchbook都係無咩代表性
個節目本身會後都期tune音

企定唱都咪咀

咪咀成日穿崩 場場都係咁

我覺得佢地啲歌幾好聽架 但live真係失望囉

mr removed睇下就好

好多人都覺得RV得WenSeulJoy唱得
Irene Yeri live唔得
事實證明冇啲咁嘅事

素妍由少時走出嚟嗰期都幾努力
去prove佢走呢個決定係無錯
但到成隊嘢霉之後連個人都收埋皮

其實 irene 係唱得唔差...
不過兩個主副唱都有返咁上下實力...
始終都係會俾人遺忘咗無人留意...
至於 yeri 就真係一次CB 比一次有進步...

算啦Twice

多穿崩 冇場埸下話

你地係咪講緊少時tiffany
第二主唱喎
佢唔識唱歌 ?

佢似係有天賦 無努力去練咁解

Raina/Minah/Fany
Idol界三大鳩嗌天后

MrMr個陣d高音位到依家都記得

我反而覺得佢係好努力唱但本聲底太粗聽落去好硬⋯⋯
其實佢企定唱唔差

你哋覺得twice差 我哋做fans就覺得佢哋一直有進步緊
其實都係睇嘅點唔同

相反 我覺得佢係有天賦 好努力 但搵唔岩方法

簡單一句: 唔開竅
同埋佢俾人感覺係一路都好satisfied喺哩個唱法, 冇需要改進

我都覺得好難分

呢段係pre-recorded

呢段清走晒所有野,佢地係咪嘴

呢個真係live

都係略略參考就算喇

擺明佢地就唔係SELL唱功
咁苛刻做乜

自膠唔小心hi到個制
其實算啦Twice既實力有咩好討論?
公認係新一代上緊位既女團入面最差，Rv，GFd，Blackpink 3團都好過佢
當然有fans話佢地有進步架啦，我想話你由20分考到上40分係進步左好多，可以拎最佳進步獎tim，但進步極都唔合格丫ma

反而討論下RV vs Blackpink vs Gfd係咪實際d，我見上面一講起唱live有實力女團好多都係提起RV，跟住就Gfd，Bp上面得幾丁友提起
單講唱功，個人覺得Bp 4個人加埋，平均歌唱實力好過Rv同Gfd
Non vocal line黎講jisoo同Lisa唱歌都好過Irene，Yerin，Sowon，Umji

個人主唱實力黎講就覺得係咁排Yuju>Seulgi=Rose=Wendy>Jennie>Eunha

喜愛主唱會咁排
Rose>Seulgi=Wendy=Jennie>Eunha>Yuju

Bp成日俾人插overrated，我覺得實力黎講歌加舞，bp同rv，gfd可以係平起平坐，yg成日太自視過高得罪其他人，搞到俾人感覺bp係kpop新女團第一咁

利申：Yg fans，Blink，半個RV fans

泰妍隻大碟好高水準 曲同編曲都唔失禮 完全將佢把聲既長處發揮出黎
聽左一次暫時最鍾意lonely night，I'm ok同fire 呢三隻聽試聽已經好期待 sweet love亦有驚喜
但係主打歌fine好似唔係太出咁 feel so fine比佢更突出

出去cd warehouse睇下有貨未先

我覺得fany唱what do I do 呢類歌超正

有話我知
收工衝去買

講live一定係mamamoo完勝

唔會當佢地係udol

佢穩定性係少時入面最差(仲有yuri)
但唱腔同音域足夠作為第二主唱
尤其jessica走埋

想twice好/進步
緊係批評多D啦
更何況連登仔一向越反越紅

佢地外型/氣質係值得大紅
但都要實力跟得上人氣既

打左去mk同鑽石山間cd warehouse問都話聽日先有
好想狗衝入左隻Time walking on memory先
韓版碟仲要等多幾日

覺得Eunha係潛力股
佢上蒙歌好狠正
Lisa其實成日都無聲⋯而YG多數又唔太分唱part比佢⋯所以存疑

實力我都希望佢哋會跟上翻 所以我冇否定你哋話live差
的確佢哋live比起同期女團 確實唔夠好
但相信比時間佢哋 佢哋會慢慢好

Once 睇過sixteen就知佢地底子唔差 但真係無練野累事 近呢幾次專有啲歌個音調到聽幾多次都分唔出邊個唱緊 無左the story begins種味 係今次knock knock 同 녹아요 好好多

twice=戰場
有乜野都會提到twice,笑死

學我個fd 話濟紅太快都唔係一件好事

紅得快 好過紅極紅唔起啦

Eunha正喎 yerin都keep住進步
其實yuju都好正 細細個把聲就咁老煉

我都覺得其他歌突出過FINE
Time Lapse 自己中意

Jisoo我覺得overrated喎
平均實力我會揀rv
Gf我可以睇得唔夠多，成日凝住yuju唱哂咁,隊長忙內好似成日唔見影咁

我都係為左呢首咋

我都覺 其實作為一個路人飯...
我覺得gfd4個人夠哂數 乳豬+銀河+JESSICA+藝琳
buddy唔好屌9我

公道d講句 twice主唱其實唔差，只不過唔擅長唱跳姐（唱跳不等如唱功）
點解會比人覺得成隊都唔唱得，係因為主唱成日唔唱高音同埋有d人成日唔出聲，仲有一場企定定唱抒情歌成隊車禍（依場真係睇唔透）
消音一向只能作參考，現在的假唱技術提高左，一般的消音冇辦法分到係假唱定真吃cd。就算係消音界大神pdk都冇分係咪假唱就做消音，所以咪個個食cd囉。
Btw 16年最紅果幾隊新女團，得返女友同mamamoo未試過打歌放預錄

多謝提醒 聽日再出去睇

無辦法啦
通常新人團初初都係由一兩個成員咩重飛帶起先
到穩定喇先會放手比其他成員試下多d line
同埋隊長好似係rapper入 依家佢地既歌都無rap既line

Time lapse都唔錯，反而睇歌名有少少期待既when I was young暫時覺得普通 vocal就幾好

新歌會唔會有rap

巴打可以睇下kpopvocal analysis 個網
係講聲樂技術既，雖然同坊間的唱功定義有所不同，但係都有參考價值。
跟據kva預計，排名大約如下：
Wendy>>mamamoo=yuju >>>seulgi=志效>bp主唱=twice其他主唱>eunha>=gf,RV,twice其他成員
唔係幾記得d名 有錯勿屌
Wendy係各方面都最好（高中低音）
最出眾既係頭聲

明明Jisoo都係BP Vocal line,係得Lisa唔係...

唔太了解bp點分主唱，admin話bp d歌偏向speech 多過唱歌，而係清唱同合左舞台都show唔到佢地有多少技術，最勁果個最多比1.5分（評分最高7分 2分係主唱的平均水平，wendy 4.0 mamamoo 3.0 seulgi 2.0 eunha 1.0 1分最低不過入面既水平可以差好遠）依家得wendy同mamamoo有詳細分析（過千字）有興趣可以睇下

某現場點評：
STAY' 1106 SBS Inkigayo
“Okay so finally I can hear them singing for real. So Rosé sounds really airy, a bit too nasal, a bit shaky, she is flat throughout. I’m not hearing a strong sense of connection in her airflow and her vocal cords. She does have a nice voice, but has a very clear style that is easy to like. Jennie then has a thicker push in her vocal cords, she uses more tone but also lacks in support, I hear just almost pure nasality as you said and throatiness. 0:50 Jisoo starts singing is all mostly pretty much in her throat, it’s flat throughout with pitch and tone quality. 1:11 she’s very closed and flat here, those are Bb4’s which indicate a very clear quality of a weak female vocalist. The amount of throatiness, the amount of shallowness and lack of support, it follows the pattern of our weak rating perfectly. 1:13 Rosé’s singing is very stylistic, it’s not as much lack of technique as it is going for a specific style that limits her singing a lot. Same thing for Jennie, even though she’s a bit more forceful. 2:18 She is really not making much effort to keep her vocal cords together, she’s almost creaking her way through the song, she is pushing her vocal cords together and keeping them tight and keeping her throat closed. 2:39 The Bb4’s are better than Jisoo’s, but they’re not supported. 2:45 Lisa is also shallow and airy, I don’t hear support there. Jennie makes more of an effort to keep her cords connected, but it’s all so shallow. 3:34 She kind of uses the nasal placement as a default stylistic choice, more so than a lack of technique. I wonder how she’d sound trying to sing a different genre where she wouldn’t be so free to be limited in style and range. I kept listening to the other song but I don’t hear anything particularly different.”

已分析的歌手排名
一般黎講，我地平時講既實力派歌手係3-4分，風格派歌手係1-2分
以大陸新一代歌手為例，應該得姚貝娜上到5分
6分已經係傳奇級歌手
7分就係世界級歌手（WH,MC,sohyang等）

iu 都係得咁低
唔明佢個評分準則

哦~其實我回應有巴打話Jisoo唔係Vocal line。我唔評論個別藝人唱功(一般流行曲唱法又唔同聲樂，喉嚨聲同共鳴箱係鼻定額頭又有好大分別，好似係，唔太熟)，但都認同跳唱現場穩定同唱功無咩關係，粒音上得靚，唔剩止啱音咁簡單

有詳細分析 巴打睇睇先

佢係用純聲樂角度去評, 好多technical terms你同我都唔會明
好似樓上咁講只供參考, 流行音樂嘅vocal好唔好聽取決因素唔止係歌手嘅唱功, 用單一角度去評其實冇乜代表性

轉左唔係零晨出歌真係好唔方便, 搞到我而家先有得聽太妍隻碟

只可以咁講 上到高分既廢極有個譜
佢比較睇重聲發技術（科唔科學）
唱歌好唔好聽不嬲唔關唱功事
Btw 好期待全能既連登仔去挑佢機

如果有巴打有興趣既話
我可以放一d翻譯左既分析同埋標準上黎比大家討論下

infinite嘅發聲教學, 可以參考下

佢純粹睇聲樂，當啲歌手係樂器咁評
我自己覺得冇乜意思，流行樂唔係咁玩

因為我有keep住follow個網站，所以有一半既野都明點解
各等級的大約要求：（不只是這些）
Weak (1.0)
1. 所有聲區都沒有良好發展
3. 女高音支持音域：B3~A4 或更少
4. 非常不一致支持，經常緊張和沒有共鳴。
5. 沒有良好語調，經常走音。
Average (2.0)
1. 沒有一個聲區有良好發展
3. 女高音支持音域：Bb3~Bb4/B4
4. 不一致支持，偶然會產生共鳴
5. 很少出現良好的語調，經常出現鼻音問題（nasal placement)
6. 經常失去語調（走音是其中一種)
代表人物：
IU, Kei(Lovelyz), Seulgi(RV), Jihyo(Twice)
Above Average (3.0)
1. 有一至兩個聲區較差
2. 可在第一換聲點下有支持和共鳴和可能在第二換聲點下唱歌有支持和共鳴
3. 女高音支持音域：A3~C5/C#5
4. 不一致共嗚 （註：可能今天唱C5有共鳴，明天唱就沒有）
5. 在支持音域內有時會不支持／緊張
6. 有鼻音問題
7. 經常失去語調
註：
代表人物: Yuju(gf), 勝熙(omg), Seung Kwan(17)
Proficient (4.0)
1. 可在第一換聲點和第二換聲點之下唱歌有支持和共鳴
2. 女高音支持音域：G#3/A3~D5/Eb5
3. 支持音域內一致支持（註:不會今天支持明天不支持的意思）
4. 有時會產生共鳴，但很少產生最佳共鳴。
5. 各聲區的連接不夠好
6. 語調不夠完美，有時會出現走音
7. 很少出現良好語調，經常出現緊張(strain and tension)
註:
代表人物: 泰妍、恩地、wendy
good (5.0)
1. 有一個聲區比較差（e.g. average水平)
2. 可在第一換聲點和第二換聲點之間唱歌有支持和共鳴
for 女高音，
3. 支持音域：F#3/G3~E5/F5
4. 有時會達至最佳共鳴（註：我也不知道是什麼）
5. 在tessitura內，能產生支持及共鳴，但有時會失去語調。
6. 音區之間的連接有時會有問題
7. 有一點靈活性，但runs和轉換不是經常受控制（轉換例子：heady mix to falsetto)
8. 有一定的演繹技巧，表現出音樂性
9. 語調很少消失
great(6.0)
1. 經常達至最佳共鳴
for女高音, (註：支持音域是最重要一環）
2. 不計算頭聲，支持音域在F3/F#3~F5/F#5之間
3. 各音區都有支持，只是達不到他們的高低音極限。
4. 在tessitura內，能產生很好的共鳴及projection
5. 各音區是有良好連接，不會有明顯斷開。
6. 有靈活性，音準好
7. 有良好的演繹水平
8. 幾乎完美的語調
9. 幾乎不會失去語調

補充一下解釋
projection : To project means to have your voice be heard. For the voice to travel, echo through a room and for it to have enough sound that people can hear it.
placement : To place your sound means to use the air and sound that comes from your vocal cords and focus it on certain areas of your body like your chest, head or mask so that they can amplify the sound. A chest placement will create a thicker, lower, bassier sound, a headier placement has more treble and a mask placement is the closest to the mouth.
resonance: Resonators create space for the sound to echo in them and bounce back so that the voice projects better.
(除了字面上的共鳴外，還代表一種狀態，就是有良好支持、良好發聲位置、喉嚨開放等等方面都做得很好。他的定義就是有了這幾樣加起來才有可能產生共鳴)
mixed voice: cricothyroid(簡稱CT)同thyroarytenoid(簡稱TA)同時使用(肌肉名)
chest voice: TA only
head voice: CT only
push: 聲帶閉合良好時，太過用力，導致大量空氣擠壓出來。
airy: 聲帶閉合不完全，導致有過多空氣通過聲帶（可以想像jyp唱法)
support: 有氣息支持並使用正確的肌肉（有多數歌手上高音都會額外使用一些不相關的肌肉，亦會有明顯的質量分別，有時候聽高音會覺得緊就是使用不正確的肌肉。）
語調：The voice comes out stable, without any laryngeal restriction nor tension, tone is clean and has the true sound of the individual’s voice type, without an uncentered pitch, excessive breathiness, nasality and tension.
靈活性: 快速的音階能準確唱準每個音。

唔知點解
睇你地討論唱功
我會諗起
陳奕迅 vs. 古巨基 vs. 宋禮勤

屌
次次睇都笑死

time lapse果然好nell 不過我覺得把聲唔係好響咁

fine其實都啱做主打, 好showcase到太妍嘅感染力
其他歌好似用live band效果會更好, 咁可以留返concert先唱

人怕出名豬怕肥
低分好

我覺得Kpop idol 唔好走音正正常常聽得入耳就ok 當然有技巧聲底會更勝一籌

parkbom低到咁

以香港歌手做例 用kpopvoca analysis準則
要係宋禮勤OR宇宙GEM個類就會刷到高分
但你幻想下宇宙GEM唱KPOP 諗起都打冷震

BP淨係Jisoo唱得好過Irene同Yeri好wor，Stay既live jisoo都唔錯，Radio star Jisoo同Rose合唱Acoustic version既Love yourself都ok

Yeri把聲好弱，成日都要墊聲

太長唔quote
巴打呢你POST呢D野
佢地邊睇架,睇樣架咋
靚, 又唔唱得難聽得太誇張就係好聽

忽發奇想，如果有鼻音會扣分，咁歌神張學友咪

回理論系巴打岩岩講wendy用頭聲

係slamdunk度sm個位教唱歌老師講過wendy因為出道前聲帶出左事，所以教佢用頭聲，結果變左依家效果仲好

gem 一定上唔到4分囉

呢一期好迷kpop 星期日等j2播人氣歌謠 為左等自己鍾意啲團出嚟所以就要聽埋其他團嘅歌 個個禮拜聽一次聽聽下又識唱
(雖然j2播嘅有時差 )

好多隊唔係收咗皮就係霉咗

單純既鼻音應該唔扣分，因為唔係harmful
好似gem果d 應該叫throatiness 係唔健康既唱法所以唔會高分(睇你掌唔掌握到，可以掌握到健康唱法而唔用)
佢只係講正常黎講勁人係唔應該有鼻音
依一樣野唔係幾影響評分

比條片大家睇下
G5 Vocal battle Female Korean Singers ( Ailee, Sohyang, etc...)

係依條片入面得幾丁友係達到左佢講既科學唱法(最少既damage)
大多數人都係3-5分左右

個人覺得 唱功係重要 但最重要係感情 學柳熙烈近期係kpop star到講過 歌曲嘅最終就係故事

其他人為左上個高音都用左不當既唱法

kva 好似話果d唔算係頭聲，仲係混聲不過偏向頭聲(heady mix)
可能我記錯

以個網準則點會上唔到
最多當佢亂鳩加D鼻音上去扣0.5變3.5
反而張學友就真係上唔到喇

gem真係冇
gem上到C5已經唔係佢要求既科學唱法
比到3.5分都偷笑
佢要唱上去而唔係9叫上去

所以我心目中都係泰妍最好
唱歌好似講緊故事咁

其實流行歌手唱功真係唔重要，好聽咪得

泰妍唱歌獨有果種感情真係天賦

可以用素香做例子，一個一個音咁比較質量

GEM 其實冇咩throatiness 佢係有support
只係去係咪都爆高音乞鳩人憎

throatiness係我個人覺得姐，可能我錯，不過最少唔係kva要求既support 囉(可能係定義問題，因為佢要求既support係要冇strain冇用錯肌肉等)
巴打你睇下上面條G5 battle 先

咁好聽都要有一定唱功先得既

有好嘅技巧會幫助你更有效地傳遞感情(好似係)

看見你的聲音班音痴都好好感情

link?

唔比喇(最多話你知係cheer up果張專輯既歌)
一間比人話我hater

順便宣傳下我條片(未出街版)
Yuju's Vocal Range 유주의 음역대 (D3~G#6 3 octave and 3 note) [1옥타브 도# ~ 4옥타브 도]

有冇巴打可以比下意見邊度可以整好d

有片做證嘅話點可以話你係hater

放人黑歷史喎
btw好似記錯左 好似係坐係度唱

評IU低分嗰個，睇過，重有少少印象。大意係講佢音域唔夠闊(高音9夠高，但低音比好多人想像中好)，同埋吸氣聲多 (呢樣認同，尤其早期；不過近一兩年好似呼吸聲細咗)。之不過如果涉及走唔走音嗰啲...個人都覺得佢應該不至咁低分。

其實呢類評價，個人認為係睇下就好：唔係唔講究硬功，但pop嘢，風格、感情／演繹之類都好緊要，加埋嘅比重可能重大過硬功好多。雖然自己睇香港歌手係好老派嗰種 (所以送禮勤＞＞＞醫神 ），但實際上，只要唔好多甩轆，到一定 level，夠穩定，硬功弱過人但響第啲方面贏返，完全唔出奇。IU 可以界定為呢類 (另：對於嗰個榜將SOLO歌手同女團歌手合評，有保留)。

抒情曲感情好重要
但大部分(唔係所有)kpop idol group嘅歌都係口水歌
歌詞極度中二
講咩感情唱功

當然kpop大把大師級歌手
亦唔係話全部idol無實力
但就算rv個個都twice咁嘅實力我覺得一樣紅到
鐘意得kpop idol group大部分都係睇樣睇舞台睇性格(綜藝)
唱到pat屎咁都有market
出面個個kpop post入到去都係版版J圖就知啦
有無實力從來都唔係紅唔紅嘅關鍵(當然有例外)

所以唔係走唱功派既歌手通常係1-3分內，
btw solo唔代表勁，只係適唔適合走solo既路線姐
solo想紅，音色、個人特色、風格等等都重要過唱功好多

我都記得 唱佢地啲sidetrack好難聽

係咪fan meet?

明明嗰首歌幾好聽

好正

雖然kpop group上高峰果下好難
但保持人氣更加難

GEM 其實冇咩throatiness 佢係有support
只係去係咪都爆高音乞鳩人憎 [/quote]

throatiness係我個人覺得姐，可能我錯，不過最少唔係kva要求既support 囉(可能係定義問題，因為佢要求既support係要冇strain冇用錯肌肉等)
巴打你睇下上面條G5 battle 先[/quote]

有睇 我就係睇返GEM G5可以比起入面某D人仲Less throatiness Less strain
例如Bada
kpopvocal analysis比佢個SUPPORT range 啱啱去到F#5(With head voice)
同埋話佢Tends to sound shouty when belting above C#5

不過其實我重點唔係想表達呢樣野
用返Wendy做例 佢都唔多會用個網比4分個種唱法唱啤啤D歌
好似樓上有人話齋 用 head voice效果仲好
但如果跟返個網準則 head voice/heady mix 呢part係會扣分

正如上一版有人話 個網係用classical聲樂準則去比分
但其實流行曲又有另一套
用heady mix甚至falsetto都係好常見
唔一定要用到classical 既Tenor/Soprano 先好聽

其實仲有另外一樣野
佢個評分準則 Musicianship個part
其實本身已經主觀咁包含左樣睇法
就係要好似宇宙gem咁兒夜姨野先叫好
呢樣野你睇kpopalypse 一定屌到七彩

或者咁講
個網比高分既好大機會做到一個好既pop歌手
但比低分都唔代表佢差 甚至可以係一個更好既pop歌手

放出黎比我地評下

其實團又好，單飛又好，都係一堆綜合能力+運氣嘅總和；講到尾，「唱功」呢味嘢，在大眾 laymen (me included) 嚟講，只係有條基本線：唔好走音忘詞現晒形，一般都已經夠皮。向上評「有幾好」，其實唔係咁易 (亦所以點解宇宙漿初初上强国節目 9 叫嗰期，忽然有一班人欣賞)。

不過講開，vocal analysis 呢味嘢響 KPop 界好似是咪有少少過咗高峰期：響啲鬼佬網睇，見好似逐漸少人講呢啲，有啲重幾不以為然 (e.g. 寫啲暗黑同人小說串啲 vocal fanatics)。

throatiness係我個人覺得姐，可能我錯，不過最少唔係kva要求既support 囉(可能係定義問題，因為佢要求既support係要冇strain冇用錯肌肉等)
巴打你睇下上面條G5 battle 先[/quote]

有睇 我就係睇返GEM G5可以比起入面某D人仲Less throatiness Less strain
例如Bada
kpopvocal analysis比佢個SUPPORT range 啱啱去到F#5(With head voice)
同埋話佢Tends to sound shouty when belting above C#5

不過其實我重點唔係想表達呢樣野
用返Wendy做例 佢都唔多會用個網比4分個種唱法唱啤啤D歌
好似樓上有人話齋 用 head voice效果仲好
但如果跟返個網準則 head voice/heady mix 呢part係會扣分

正如上一版有人話 個網係用classical聲樂準則去比分
但其實流行曲又有另一套
用heady mix甚至falsetto都係好常見
唔一定要用到classical 既Tenor/Soprano 先好聽

其實仲有另外一樣野
佢個評分準則 Musicianship個part
其實本身已經主觀咁包含左樣睇法
就係要好似宇宙gem咁兒夜姨野先叫好
呢樣野你睇kpopalypse 一定屌到七彩

或者咁講
個網比高分既好大機會做到一個好既pop歌手
但比低分都唔代表佢差 甚至可以係一個更好既pop歌手[/quote]

咦，C亨都有睇kpopalypse？

佢音域好闊

throatiness係我個人覺得姐，可能我錯，不過最少唔係kva要求既support 囉(可能係定義問題，因為佢要求既support係要冇strain冇用錯肌肉等)
巴打你睇下上面條G5 battle 先[/quote]

有睇 我就係睇返GEM G5可以比起入面某D人仲Less throatiness Less strain
例如Bada
kpopvocal analysis比佢個SUPPORT range 啱啱去到F#5(With head voice)
同埋話佢Tends to sound shouty when belting above C#5

不過其實我重點唔係想表達呢樣野
用返Wendy做例 佢都唔多會用個網比4分個種唱法唱啤啤D歌
好似樓上有人話齋 用 head voice效果仲好
但如果跟返個網準則 head voice/heady mix 呢part係會扣分

正如上一版有人話 個網係用classical聲樂準則去比分
但其實流行曲又有另一套
用heady mix甚至falsetto都係好常見
唔一定要用到classical 既Tenor/Soprano 先好聽

其實仲有另外一樣野
佢個評分準則 Musicianship個part
其實本身已經主觀咁包含左樣睇法
就係要好似宇宙gem咁兒夜姨野先叫好
呢樣野你睇kpopalypse 一定屌到七彩

或者咁講
個網比高分既好大機會做到一個好既pop歌手
但比低分都唔代表佢差 甚至可以係一個更好既pop歌手[/quote]

佢套標準係專for流行歌手喎
btw heady mix唔會扣分
評分係睇整體
佢既理論係balance mix係最好(音愈高就偏向heady)
同埋falsetto 佢唔當係科學唱法，只係演繹方法，唔會因為用falsetto而扣分(因為harmful)
佢評分最睇重混聲>胸聲>頭聲 (仲有咩一致性,共鳴等等)
wendy係依3樣都係新一代女團第一
btw 唔明你講咩4分唱法
同埋musicianship其實唔係幾計分(有d歌手好高分，但係musicianship果part話佢基本上冇乜musicianship )

每一個人成功都有佢既個人之處，twice 都唔例外，而且Twice 9人大團無可能個個唱得，個個得係唔可能放埋一隊既，唱跳佢地係麻麻，但純唱功佢地係有水準。
其實kpop 團團都話有實力，隊隊差不多，有成幾廿隊，可以鍾意得幾多隊！感覺自己鍾意邊隊咪邊隊囉，無話值唔值得紅既，大家都有努力,只不過有d人實力發揮得更好咁解！自己支持返自已鍾意既音樂咪得！

其實首歌幾好聽

音域唔算闊喇 如果唔計頭聲既話
混聲最多上到F#5 頭聲最高Bb5(歌入面) G#6係vocal battle
胸聲弱 去到A3以下就差 不過係support range入面共鳴比較好
kva 比既大約support range: A3~C5/C#5 (頭聲不support)
而wendy 音域係Eb3~Eb7
support range : F#3/G3~C#5/D5~A5/Bb5(頭聲)
咁樣就睇到wendy勁係邊度

係

其實係人都鍾意，隻舞又易跳

今朝都仲係拎d mr ver出黎吹下水...
點解而家變左咁學術ge
我已經睇唔明你地講緊乜

高質討論

心血來潮咪講下其他野囉

mamamoo真係屈晒機

momo果句係冇唱到?

把聲真係獨有

mamamoo全開咪就唔好mr removed喇
btw 依個咩節目黎 女友好似未上過

twice比人話唱得差(其實冇大家想像咁差)
momo成日唔唱都係主因之一

可唔可以評下jungcook呢首

唔可以將佢地歸類為idol

Cultwo show?

依個mr removed 雖然影響左音質同埋現場音響未必好，但係都睇到現場既7 8分既水平
所以提提大家，通常現場全團發揮超常通常都係咪嘴，唔好跟車太貼

幾好聽

想問下， 如果本身已經開半咪， 個mr removed係迷應該係真聲？

wendy分析全文，有興趣既巴打可以睇睇

要睇佢個mr係咪用cd原聲定係預錄
預錄既話未必消到，可能只係消左d樂器聲
用cd既話要睇做消音果個做成點，有d位可能除左cd仲加大左人聲
如果佢冇係依d位加重消音既力度，未必可以消哂cd聲
太大力咁消又會令到個音好細聲同埋音質好差
用女友做例子，隊長同忙內part通常都加左好大既人聲(姐係live既音量細左，所以消音出黎會好細聲，識做既人會加大返個人聲先)
以上為個人意見，有錯勿屌

上面twice果條片聽落就似加大左人聲

mamamoo勁啲定係Sistar勁啲

sistar dasom好似唔唱得？

同埋想講返jyp既半空氣半聲音唱法同唱得差係冇關係既
唔好乜都懶落jyp度
半空氣半聲音係一種演繹手法
不嬲都存在
btw 跟據kva既講法
長期用半空氣半聲音唱法，唱功好難進步(train唔到d肌肉)

平均黎講係mamamoo勁d
sistar 主要係孝琳好勁

泰妍無論唱高音低音都可以好有感情 就好似首Fine嘅高音
雖然Yuju好勁 但可能係我問題 feel唔到感情 好似為唱高音而唱 仲有好多其他主唱 ( not針對性
所以泰妍真係好勁 佢把聲同佢都係天賜的禮物

順兒呢兩三年好咗好多
反而孝琳把聲爛咗好多 想佢養下聲多啲

比個例子你 女友就係用cd(部分)做mr
依個就係消得唔好(有d位既背景音冇消走)

孝琳未爛聲之前，kva評分5.0

見到上面cultwo d 片諗起呢段
作為男仔4個入面好想要昌燮把聲

抽唱既歌係演繹緊隻歌，而唔係單單咁唱出黎，講唱功抽前面仲有好多人，但論對歌既詮釋力同感染力佢係top嗰班

推介一個消音頻道比大家，佢算做得幾好(係某d位唔係幾認同)
識消預錄，加返大人聲等等都做得幾好

因為我聽到d人話寫生簿會調音， 所以諗緊本身半開咪既話，mr removed 係迷應該係無調音既真聲

泰妍首I好正
btw kva評泰妍4.0喎 好勁架喇

佢地4個真係 昌燮成日都破音

就好似率智咁樣 人生經歷好慘 咪可以完美詮釋啲慘歌

唔係幾明你既意思，寫生簿修音已經痴左線(真係當聽歌節目算喇)，佢修到個個都係cd咁有咩意思姐
如果係寫生簿半開，佢咪修埋你音囉
寫生簿既消音就算9數喇
如果係打歌節目半開仲用cd作mr既話，消音很大程度上反映左真實既聲音

率智唱悲情歌真係不得了

佢都唔係首首都詮釋得都好, 哩首就好fail

上次女友上寫生簿，(半咪) 聽到yuju有一下唱到破音但佢都無修到, 所以我估果次應該無大修音掛
打歌節目果d通常mr removed都整得唔清楚

返返黎先 或者咁講
大部份pop music 比一個average vocalist同proficient vocalist黎唱(以kpopvocalanalysis既準則)
其實都應付自如 除左一D美式流行曲
因為本身pop music都接近人講野既range 你有support到個range就ok
同埋本身range細 又要表達唔同感情 講演譯技巧好多時>歌唱技巧
所以就算你可以好靚咁balance mix到上C5以上 有時個效果都未必比你用多d head voice 或者直接用假音上好聽
好似男聲咁 其實metal會比起pop用更多mix voice上高音

我會話一個proficient vocalist好大機會係一個好既pop歌手 只要佢適當時候用到適當技巧
但一個average vocalist都可以做到一個甚至比proficient vocalist更好既pop歌手
因為classical d tecnique 好多根本pop music用唔著
另外pop亦有其他重要既野 正如個網寫到
The analysis will be based solely on VOCAL TECHNIQUE, not tone, timbre, emotions, stage presence, etc.
始終佢個criteria都係係classical個邊搬過黎 而classical vocalist跟range有唔同定位
唔似pop music 其實大家都係限住係個差唔多既range入面黎發揮

kpopalypse應該算係kpop blogger入面對唔同音樂最有認識既一個
另外一個係收左皮既MRJKPOP

咁就要睇咩歌喇
細range既歌一樣可以好好聽
另外佢比較注重混聲（流行音樂為主）
混聲好去到d高音位個爆發力會好好多
Btw巴打你講既classical 係邊d 共鳴頭聲果d?

Ailee會上sketchbook唱新歌Reminiscing同鬼怪ost
終於有得出下鏡

Btw 覺得孝琳把聲近期好左丁點

前兩日先咁岩回左帶
佢唱歌好鬼沉醉係自己世界，好有自己風格
Solo歌暫時見人cover都未有個種感覺

孝琳出道頭一兩年已經開始爛聲
重記得不朽名曲爛到打開聲針
再咁爛法無眼睇

Ailee首ost

講真孝琳真係一時時
佢有時好勁 最鐘意佢星星果首Ost
但唔知係咪傷左聲帶 有時把聲勁刷勁沙
穩定性都一般
Soyu我又係唔太識欣賞 唱歌好似用空氣唱歌咁
我麻麻地呢type

Agger
泰妍講唱歌技巧一定唔係最top
Idol中有恩地呢d聲樂出身 好似係
Yuju呢d都好勁 音域都幾廣 佢唱rough我都覺得幾熱血既 但有潛質
但係泰妍簡簡單單唱首慢歌都好有feel
可能就因為本身佢既唱功+先天果種感染力 先令佢solo咁受歡迎

我覺得問題係2把聲太唔融洽

恩地好似係無前期訓練㗎
姐係靠佢本身嘅音感
依排唱得好咗 唱柔情歌都唱到個感覺
以前未必做到

2012最欣賞係Exid最欣賞係 i feel good 同埋every night 可惜嗰陣先冇人識

every night agger

恩地出道前無接受過正規訓練。

mamamoo場場live都即興又自然 好好睇
唔似女團次次表現都一式一樣
我覺得咁樣先叫歌手

Mamamoo真係可以玩到係音樂節目到交換part唱

根本成隊係四個vocal嚟

仲記得有一次係音樂節目到攞完一位 encore stage衝埋上觀眾席到一齊唱 其他女團有幾可真係玩到咁癲

佢地表演唱歌主要 跳舞係點綴 佢地完全做到歌手本分 又識帶氣氛 觀眾唔識佢地 都會比佢地帶動到 呢類型artist kpop裡面唔知有冇五個

其他女團 我估佢地公司唔比掛

所以佢地對比起來 女fans嘅比例多過男fans都幾多下

佢好似係澳洲定美國華僑，似乎係做音樂製作，好難唔pro...
同埋佢啲甜嘢好L抵死爆笑

好似delay左 但上sketchbook咪嘴又真係過份左啲 twice啲舞已經唔係難

雖然成班靚女又可愛 不過咁樣搞到我硬係入唔到坑

仆左出sky music買

真係好好聽
Time lapse 又係，金鐘萬啲歌好啱女仔唱

買完碟點擺落電話

用電腦轉檔
例如：winamp，itunes

媽呀

新post留名
仲有5日就出啦十輯

梗係用eac rip wav/flac

Time lapse 真係好正

坐等live

念咁多做咩呀 ！聽歌姐，鍾意就鍾意，唔鍾意就唔鍾意，最緊要首歌比到感覺你，咁就係首好歌，唔通佢上個節目唱個live 你會突然鍾意佢咩，啱啱先

出一輯既節奏

呢條片 比起上次果條有共鳴好多

2011年ge ???

聽到miss a先覺得好似10年先岩

呢段真係黃金期

2010

有經典膠歌mazeltov

有d擔心

why

本身幾期待佢地今次復古又有少少美少女戰士既風格
但聽左果句歌詞覺得怪怪地咁
希望成首歌好聽啦
佢地本album今次好靚 希望首歌好聽

聽落去個感覺有啲怪

有啲感覺似少時hoot

首歌好怪
同埋個mv造型睇落都幾廉價

Highlight!

K.A.R.D - Don't Recall M/V (Hidden Ver.)

聽落似kara

真係好好聽
好聽到想喊

佢地公司錢唔多 無法啦

希望好聽 佢地出道而黎幾次comeback都未令我失望過

係英文版
J死我啦個美國仔

我好驚佢地今次撼唔贏twice

係唔係得我覺得正

好驚音源差

成隻碟都好正 聽左成日
本身麻麻地泰妍
但由I, Rain, Why, 11:11到Fine，首首都好好聽😹
慢慢

聽開韓文版，英文版D詞好似無咁正，由期係段rap

第一次聽好難聽, 聽第二次好返少少

應該係bora呀？

副歌美國仔跳舞嗰度真係次次睇都

聽落有少少似5.0

Bora係rap
雖然佢啲rap

真係好正 泰妍唱歌好治癒

我都覺得好正。

其實上咗位 係紅嘅 音源唔會差

唔一定

Glass bead 到依家fingertip 都係同一個作曲填詞

對手係taeyeon唔會係twice 差咁耐

但基本上 冇乜邊個係上咗位 音源係會差

一向音源好嘅女團通常都係做左啲令國民反感嘅野先會音源急挫

純好奇想問吓 點解聽落會似以前歌 雖然我係飯 但我嘗試聽多幾次（雖然只係預告）

留意返 泰妍all kill緊

kard上左melon熱搜

果兩個男仔好高汁呀

其中一個好似天佑

出左Audio teaser
好期待炫植同鎰勳自作曲!!

agger matthew
另外果個有時望佢覺得佢好似曹政奭

擔心唔夠十幾冠？

佢個呆樣

第一下聽，有d似日本動畫op

Taeyeon

完全無興趣,咁多人吹棒...咁奇怪....

講真佢地之前嘅十幾冠都冇乜強嘅對手

你咁樣好易得罪其他人喎 淨係wg都夠強啦掛

All kill for sure

就快perfect all kill

sorry講錯野
我意思係佢地十幾冠嗰個時段唔係好似呢排咁咁多人排住隊cb 唔係話對手唔強

好期待

泰妍呢d音源怪物
好難唔all kill

啱啊！完美
就二十八 明明童顏 雖然依架mv poster女人味
但一開live勁童顏

我記得why好似無all kill到

有冇人覺得似紅唇 烈燄...

我印象中都冇
冇計始終唔係韓國人口味

唔算音源怪物啦
solo先第1次ak

想佢地快啲出道 多啲打歌 同 綜藝

DSP

竟然有我家
Love ya

我覺得WG果時得隻single唔夠打

係 why音源麻麻

I試過all kill啦
無pak咋

WG果陣音源都痴左線喎
雖然係第二周
但係都勁過好多所謂勁既對手
當然 女友有14個一位主因係女友之後冇勁人cb
剩係計首周，2016年戰鬥力只係差過twice (bp 人歌應該穩贏女友，但係其他打歌節目唔夠女友打，雖然佢剩係上人氣歌謠）

咁講喇，依家任何一團（唔包括上左神枱既exo,Big Bang,Bts,twice)攞到多過一周一位都要運氣加成

i係得實時all kill，到上到日磅第一，實時就跌返落黎

而家唔算出道咩

我覺得why好聽過I
一諗起iiiiiiiii就覺得嘈

我覺得WG係首歌正，但係好似無做其他野谷起佢

咁講啦，拎第一除左睇自己隻啱唔啱韓國人口味，同期打歌有咩人都好重要，對於gf黎講，佢地有好既音源但無好勁既銷量同sns，所以遇到叉旦 bts bb呢d銷量勁到痴線既團最起碼喺音銀完全無優勢，而遇到少時，twice，抽呢d有唔差既音源同銷量亦都無優勢。。我無記錯既話佢地rough嗰期，抽出隻rain都比抽拎到個人歌第一。。。
我諗喺呢度講既勁既對手都應該係講緊上面嗰幾個團，因為呢堆團求其出隻歌都可以屌打任何人咁滯

啲大團真係出咩垃圾都屌打任何人，
除非大團大戰

未
出三首pre debut release先

所以你話wg係咪勁既對手，起碼喺我角度睇唔算，只可以算係唔係穩贏既對手

Wg好可惜

why 嘈D
覺得泰妍唔岩唱呢類歌

Kevin 離開 u-kiss

molamola 2nd gen idols mola

係，當年首nobody真係好勁，第一首聽既韓文歌就係佢

呢幾年都回左啲塘

各歌入各耳

I一出真係好震撼
無論首歌 定係mv 同泰妍個look
真係睇到嘩嘩聲

I真係好正
成日聽無損

撞依d上左神枱既團
一個一位都唔會拎到

所以話無撞過勁既對手係睇勁既定義係咩，我諗呢度大部分人勁既定義都係呢d神枱團

Twice咁快上神抬

I同UR成日聽

agger，不能想像SM為左泰妍準備出道用左幾多錢

超哂水準 今次一輯都好重視

泰妍係金蛋
SM梗係落重本

咁本身泰妍都幫sm 吸唔少水啦
落返多啲本幫佢出碟都好正常

呢幾日先聽返draw me, sad 到
Btw 其實我最中意wg既主打都係 so hot 同 2 different tears

照你講法，咪即係exo,Big Bang,Bts,twice以外既單位攞到一位都係因為無撞到勁既對手，而撞到佢地既通常贏唔到？

勁似美少女戰士...
見佢地枝槍都唔同色
以為係D咩動畫主題曲

女友公司勁呀
次次CB都可以避開大團
同類型既lovelyz年年做炮灰

諗起以前2am 成日撞少時

又唔一定既
只係一個簡單既道理
你撞落一隊fans多到乜咁既一隊
通常撞到都會收皮咁解
fans 唔夠多 唔夠銷量 唔夠音源 咪玩完囉

呢問題真係暗藏殺機

佢個問題有骨落地嫁

係，所以無勁既對手只係其中一個原因，但拎到第一有好多因素去取決咁lor

泰妍今次隻碟真係好撚好聽喎

topp dogg有個去參加pd101

係阿 早排係fb 睇到

果然係信聽泰

好似話係A-Tom去，竟然係佢
其實我一直覺得佢地啲歌幾好聽，特別係走咗3個人之後

其實Lovelyz最正果首係無人提嘅for you....
當年撞嘅係EXO聖誕專同BTS Run....

檸檬茶

同埋佢唔係25歲咩…幾時變左96年

中文維基話佢93，韓國維基話佢96

老老實實我第一次見到個造型係諗起Crayon Pop首FM

咁請喇
就算lovelyz同女友交換左2016年個cb期
佢都未必r到一位

自

唔會啞 lovelyz ar chu 唔係唯一一首佢地紅嘅歌咩

咁又唔可以咁講既，呢d事無人知

佢地每次都撞大團。。。

我覺得佢已經過左上位既黃金期
高不成低不就咁
咁樣吊下吊下可能都係吊多兩三年之後就冇人識

我覺得出道後三年內上唔到高位/有話題就好難再上
尤其非三大就更難翻身

新鮮感已過
唔係無人識
但就彈唔起同無神曲
爭咁d運氣

Ah-Choo

唔識sor

Rainbow

唔好再提 栽經真係成個kpop界其中一個最正嘅女idol但仲未紅得起

講到Rainbow就真係要講佢地7個姐妹情真係好堅
早排佑麗生日佢地7個又聚埋一齊搞生日party
平時update啲相間唔中都會見到其他人

Don't Recall真係愈聽愈正

面對事實，撞左唔係話一定輸既，但係肯定無咁多個一位先

AGGER

唔紅真係無計
最後隻歌個MV頹到

普美我結咁快下車

good news
其實預告見到無啦啦擁抱都知時辰到

明明好sweet 小姐姐與大細路

對比孔明同惠星，我覺得佢2個仲尷尷尬尬
day one已經覺得崔泰俊唔岩阿普

不過我睇完missing9唔係幾想睇崔泰俊

睇我結cap啲片段淨係知佢做變態殺人狂
仲狂吻善彬

雖然孔明同惠星我都中意 但我覺得個男既好似唔太過電 但女既全程投入

佢地個時首A 真係不得鳥
可惜差少少
入邊最鍾意勝雅

原來仲有呢套野，早六，七好hit，呢幾年聽都聽唔到

十幾個一位姐係個幾月宣傳期
係咁意撞咁隊早少少cb 既都少咁幾個攞啦
btw 除左呢隊 最多連一位係咪應該係少時首gee

全盛時期已過 紅薯生菜亞當維尼

一直都有 其實睇左咁耐我結
已經無以前個種感覺

劇本

Bo peep Bo peep 都係撞唔到對手既代表
記得個陣係年頭 冇咩大團打歌

bpbp 唔係09年尾咩
仲記得佢地場場都唔同啲貓耳阿 聖誕服

sor 歌係09年尾 1位係10年頭

你岩 係年尾玩到年頭

佢地呢對好悶
不過確係劇本化

其實個問題係
就算無大團
又點解要紅某首歌
而唔係其他歌口心

孔明果對都係劇本 不過好睇好多

呢個問題呢
我都答你唔到
韓國就好鬼衰既
洗腦同飯圈既影響力好大

睇數據既話女友第三同ah choo 比音源
應該都拉到2000分以上，再加上youtube view 好感投票等等都拉唔少分 lovelyz應該係得銷量贏到女友第三周
戴返頭盔先 冇記錯既話
巴打有興趣既話 我得閒可以搵返d數據出黎
結論 lovelyz首周撞女友第三周有機會r到1-2個一位

我post大陸有人做過既統計數據出黎比大家參考一下 殘體字請輕屌

以前基本上一換cp都會知，唔知幾時開始無左會事

上位真係好要天時地利人和.....
你要有好歌
仲要果排無咩大團
加有D事件等有人留意你
你首歌先會爆一爆上去

好chur

都係維尼最好睇

我鍾意亞當

for you係佢地策劃得最差嘅cb喎
ah choo之後cb就換製作班底, 延續唔到風格. 仲要冬天plug夏天歌

岩岩去左搵lovelyz首周音源
Destiny應該係首周音源最好（有錯請指正）

再對比返女友第5周既數據
我收返上面果句
Lovelyz首周音源最好果一首歌撞女友rough第5周應該會比女友拉開2000分以上
YouTube view女友都贏（比盡係差唔多（
睇銷量既話lovelyz都唔高（印象中首周唔多過2萬）
從數據上黎睇 lovelyz最勁既首周打唔贏女友rough既第5周
所以話想汁雞攞一位都要有返咁上下成績出黎，唔係咁易架師傅

唔係特登撞lovelyz出黎講，只係咁岩上面有巴打用lovelyz舉例，所以我用返佢黎做例子。
我都係希望大家講成績之前睇下數據而唔係憑感覺囉
Btw lovelyz 2016年係除左紅果6隊新團以外成績應該係最好既新團

Lovelyz上唔到位關唔關一出道就有負面新聞

[純討論］點解twice既衫永遠都係下面唔短但上面短一舉手飛哂d打底出黎
係佢地先係咁咋喎

特色

A應該係高峰
垃圾DSP

其實好多女團都有

我自己最鍾意Sweet Dream
好好聽

除左aoa之外
twice平均身材係唔差既

Destiny我覺得同Rough一樣咁高汁

雖然係上個月尾上載，而家來講有啲舊，不過都post下先。
原來佢地係大雪碧嘅師妹團

Destiny好撚高汁 但簡錯日子cb
Destiny >ah choo >hi >for you >CJL>wow

但一舉手見到件打底仲要見埋個pad就

Destiny 真心正
我作為路人 唯一down咗呢首狂loop
梨子出道個陣有留意下 個陣較為鍾意jisoo(?) 但一下有醜聞 冇份打歌就冇動力追
後尾出destiny 覺得眼前一亮
大家鍾意ah choo我就覺得麻麻

pad

個concept好神

iu依家cb都未必有一位

我地隔離IU post正正討論梗呢樣野

終於有日期

Eunwoo

Destiny真係好高汁 歌詞寫得勁好

Hi!

highlight 出道

BEAST-5+2 v2.0

老老實實之前有人問到時會係Hot debut定comeback stage

2017最強新人

就咁聽medley，好似同之前冇乜分別咁嘅 。

唔係話想抽秤啲咩
音源都會睇撞期個啲野既
音源既話除左fans 之外 路人飯都有好大影響
btw 個時真係估唔到여친 會拎到咁多一位

老老竇竇 如果當佢地係新人既話 好唔公平

感覺好似今次無咁吸引咁

數據上唔會差得幾多 比盡咪上下10%
撞天團都唔會點影響到數據架啵

又要課金....
哪有錢， ！

打歌節目既分先會差得遠

第一首好似幾正

好大分別wor
navillera 同rough 就真係似

Brave girls - rolling (teaser)

聽medley首主打冇之前條trailer咁吸引
可能太高期望...
同埋諗左陣先發覺, trailer果個應該係intro來
女友啲intro幾首都好好聽

都係이기용배作曲
風格點唔同都會有啲影子

pinky 呢？

kyulkyung

終於唔係zhou

聽左反而覺得幾好
無尋日淨係聽得果三個侵侵侵咁怪

Brave girls既歌其實幾正

點解要用韓文拼音
直接pinky咪算
扮韓妹？

一千日拎一位都有既,我記得有個表
GSD 定係EXID

我見大部份英文勁d成員先會用英文名(好似係)

咁咪可以嗌佢腳薑

唔係由唔知幾時就無用pinky 呢個名啦咩

由101開始係節目上都係叫開kyulkyung
Pinky係私底下d fans咁叫姐

韓文讀真係豬腳薑

btw 希望Pristin會有今年新人獎
pd101最期待Pledis同Fantagio

本月少女好似排面勁啲 唔計個港女既話

聽fd講好似話係練習生個時叫開pinky既
上節目就改左咁解
利申 唔熟ioi

Btob好似係最耐
1400日都仲攞到算好奇蹟

佢地幾月先正式出道
Pristin/F社新團攞 都一樣咁開心

睇你對邊個...如果係twice、女友、防彈或者EXO，真係唔敢包

係wo唔記得本月

btw但韓果邊好似幾鐘意港女

GsD出道三週年個期先係人歌拎初一（仲要因為特別事故要補頒... ）
應該長過EXID...

好似原本係female president已經有得拎
但因為世越號好多都停播
無得拎
之後girls day真正可以上台拎一位
無記錯既話

Something 自

Girl's day惠利演員搵太多公司CB都唔使了

kara 出道隻碟真係
唔多識欣賞

三週年拎初一正正就係Female President...但係好似唔係世越號...
第一次親手拎就係something...地上波計係音中
佢最有意思既係上一次Female President係音中拎第二，盧宏哲仲話好可惜問佢地點，結果下一次cb就係宏哲手上拎番地上波初一

你估DreamT係Pledis咩
與其話因為多人搵惠利做野所以唔使cb，不如話驚cb表現會影響佢既身價

Lovelyz 同Oh my girl幾時先上到位

上次cb又道歉又盛...痴線

oh my girl
歌真係好好聽

oh my girl d 歌好好聽 好希望佢地上到位

omg

本身無追開呢隊嘢
只係知出名撞大團做炮灰
但Destiny個編同曲吸引咗我loop一排

大佬你唔諗下佢地初初d歌幾咁....

佢地同apink算唔算走左個轉型先叫彈起

對於真。限韓令
JYP已經做好晒準備

Apink應該唔算轉型
佢地初一位係My my都係清純風
轉型嘅Hush係滑鐵盧左架

Girls Day其實OMG果陣已經算吸多左飯，之後果幾次轉型都成功到Expectation爆出黎，好似係

鐘意佢地之前果首closer

應該要當新人掛 重新組架嘛唔係咩

YG Entertainment 去年至今年歷經許多大變化，許久沒在韓國國內活動的 iKON 自然也令許多粉絲十分關心。好消息是，iKON 近日有望回歸歌壇囉！

根據韓國媒體於 2 日採訪獲得的結果，iKON 計劃於本月中開始為即將在韓國發表的新專輯開拍 MV。

以開拍 MV 為起點，其後的三週 iKON 都將為了新專輯的相關事宜與後續 MV 拍攝工作，而投入不間斷的行程中。

如此一來，近期都將主力放在日本活動中的 iKON，將繼去年 5 月發行的單曲後再度開啟活動，自然令許多粉絲期待萬分。喜愛 iKON 的話，別忘了繼續關注消息哦！

今次呢篇無左Winner

佢哋都唔care啦
何必執著係咪會拎到

應該都計既,睇下面皮厚唔厚者,如果真係有新人獎入圍

有歌出就夠 行申beast男飯

怪物新人

攞新人獎要叫其他人前輩

GsD吸飯係靠珉雅不停上綜藝派膠同埋twinkle twinkle吸左一堆飯（呢隻之前真係不要再說了...），omg個期d飯都有多左，但銷量唔好，智海跟手quite埋，之後DreamT代表賣左層樓同佢地出隻Full album，一方面了左班成員既心事，諗住盡地一煲，結果隻expectation就爆左出黎

Winner應該拍完

但依家就紅左惠利

惠利好似接左新劇，cb無期

唔係世越號事件，而係韓亞空難，死咗兩個中個人。

好似係電影
但我諗佢地cb多一次無咩特別成績既話
咁呢次cb都係當安慰fans
之後團體會逐漸淡出 惠利繼續演員 minah可能solo
Yura做下綜藝
素珍就....唔知

BuskerBusker首櫻花結局又到呢啲時間開始衝翻上榜 依家melon 76

而家大家都有嘢各有各做，唔使擔心個別成員冇野做，應該值得安慰。

素珍都有拍劇、唱ost，不過相比之下少啲，始終佢都三張。

B.A.P - Wake me up (teaser)

你地一講完就見到新報導話3月尾comeback

同iu首聖誕歌一樣

話咁快又到三月，day6又再派歌。

你地一講完就見到新報導話3月尾comeback[/quote］
個風由一月推到三月尾，四月左右到阿粉

？

乜撚嘢嚟
仲痴線過以前嗰啲

真係春天=要聽櫻花結局

夏天=Sistar出歌
冬天=叉強聖誕專
秋天諗唔到

秋天好似係好多ballad出嚟

第六年了 呢首真係神曲嚟

ballad砌低曬班idol舞曲既季節
btw夏天仲有smtm

當時出twinkle twinkle聽講其實韓國坊間都播得幾多

呢首好聽

可能跟Secret條路無Comeback就各自發展

唔係善花 一個走路既話
應該未至於搞到咁

年年都係咁
仲要真係聽唔厭個下勁

利申Beast狂fan加前cube家族飯
Cube我屌你老母

佢地係時候轉型啦

好似NCT咁....
Hot Debut 又係Mark
Hot Debut 又係Mark
之後CB Stage

但係唔係一帶二咩

季節加乘呀嗎

一帶二唔係佢地五個，係留喺度嘅賢勝同兩個新人。

呢首真心好聽

梁耀燮、金俊賢、金範洙合流《Fantastic Duo》第二季MC

Highlight成員梁耀燮出道8年，首次擔任MC -《Fantastic Duo》合流。更換組合名後將於 本月20日發表迷你專輯同時挑戰MC工作，本身就作為實力主唱梁耀燮此次加盟令觀眾更加期待。

Gag Man金俊賢、歌手金範洙亦合流《Fantastic Duo》第二季MC，並與李素拉和全炫茂共同 組成MC群，本節目預計於3月中旬錄製，4月開播。

CL呢張相

好期待
但呢對好多人完全認唔到邊個打邊個

有幾個最近仲改埋名

101落選果幾個除左eunwoo之外都改曬
最記得係siyeon淨係改個寫法si變xi

10cm 隻 what the spring 都好正 毒撚心聲

係咪就係101果幾個除左娜榮潔瓊詩妍之外改曬

係
Kim Minkyung>Roa,
Kang Kyungwon>Yuha
Kang Yebin>Rena
Park Siyeon>Xiyeon

佢有冇著衫？

望落係冇

CL唔係話入Black Eyed Peas咩

上星期BTS都係差唔多分，算係咁銷量銀行

Music Bank Twice好似終於似似地有唱下 至少聽到下人聲

係咪真live

仲有一首係b1a4個成員作品都好聽
但唔記得叫咩歌名

At the same place?

Hold up?

終於諗到chaeyoung個頭似邊個, 家有囍事個家嫂

momo冇唱

剪左平頭ge小丸子會唔會好d

明明MV個Look加爆分
點解剪個咁核突既頭

點解志效係第一主唱會冇渣mic?
反而第二/第三主唱有得渣

大奶奶

出小分隊行性感

mina肯定係首選

真心覺得個5首歌都好好聽
各自各首歌有唔同嘅style
完左produce101之後不停loop個5首

Ioi x jinyoung 是世界級的

可惜完左比賽就冇再表演過

其實佢地d 短編trailer拍得幾好

Yum-Yum

24시간

같은 곳에서

同一個地方表演得最多
yumyum同24hours都有3/4次
fingertips同don't matter就真係冇

泰妍個live真係屌打而家啲女團

點解出正規都係唱得一首

同一個地方真係好好聽

Don't matter真係會聽上癮
但好可惜個幾個一個都入唔到ioi
唔知完左比賽冇表演同呢個原因有冇關係呢？

Don't matter好好聽 呢組仲要個個都有實力

其實我幾鐘意Juna，唱歌堅好聽
但始終跳舞都係冇咁叻

定延

高祖係世界第一美女

係我柒sorry

咁就過咗一年
好多出咗道但好多都重係無影

Sira Juna個啲都冇曬影

唔係兩個都有出solo歌咩
仲記得sira隻碟有solo版同一個地方

係呀，但真係好似冇乜人知咁

Juna都叫上過不朽的名曲同duet歌謠祭
Sira...

Sira出碟只係打得一次歌上過一次mcd
之後就乜都冇咁濟，乜野宣傳策略來

果組將來最好發展, 應該都係殊賢
又做綜藝MC,又有得女團出道

隊長聲如洪鐘

有d似逃學威龍李麗蕊

今次首歌真係差啲
明明聽左幾多次都唔係幾入腦
反而aoa 同rv 中毒性好高

RV 除左77 首首都好好記

又唔係差嘅，不過唔夠洗腦就真嘅

77好聽 我反而麻麻地icecream cake同happiness

77正野

Victon - eyez eyez mv

今次Gfriend 係咪GG 鳥？
轉concept 仲要對twice 同太妍， 會唔會無一位

睇歌架姐
除非音源太差，如果唔係應該冇問題

keep唔到人氣 俾你攞幾多一位都冇用
睇首歌入唔入到各榜top 10 特別係呢排啲痴線大勢都有新歌 先至係真正目標
如果咁嘅形勢都仲生存到 咁打歌無一位其實冇咩所謂

反而覺得佢公司好聰明喎
Twice 第四週 大部分一位已經冇得拎
太研都第三週 而且冇乜其他團敢撞twice 太研 呢個時間岩岩好 如果贏左仲可以拎光環話贏左大勢女團同音源皇后

但係首歌暫時黎歌都麻麻

Mamamoo扮黑人都要比人話歧視

呢單真係好on鳩 扮Uptown Funk MV入面啲人梗係塗黑塊面先似啦 唔塗黑點會似 咁樣比人屌佢地歧視

補翻新聞

Mamamoo演唱會VCR引爭議 遭批含種族歧視嫌疑

昨日（3月3日），女團Mamamoo在首爾奧林匹克公園奧林匹克大廳舉行演唱會「2017 MAMAMOO CONCERT-Curtain Call」，場中播出的VCR遭粉絲批評含種族歧視的嫌疑，引起許多爭議。

演唱會中播出了一段Mamamoo模仿英國歌手Mark Ronson人氣曲《Uptown Funk(ft.Bruno Mars)》MV的VCR，影片中Mamamoo戴上墨鏡，以深色妝容登場，引起部份粉絲在網上批評Mamamoo的妝扮含種族歧視的嫌疑。有粉絲在網上寫道：「把臉塗黑的行為將對因膚色而遭到歧視的人們造成更多的傷害，無疑是種人身攻擊。」也有粉絲表示對這樣的模仿VCR表示相當失望和無語，並希望經紀公司出面道歉。另一方面，亦有粉絲表示Mamamoo的打扮並非為了搞笑，而是追求模仿的相似性，並表示Mamamoo是相當尊重黑人音樂的女團。

此外，Mamamoo的演唱會「2017 MAMAMOO CONCERT-Curtain Call」於3月3日至5日在首爾奧林匹克公園奧林匹克大廳連開三個場次。（責編：楊雯茵）<全星網>

班Liberals真係痴撚線，到而家都仲未醒
上次Got7個JB係節目同BAP永才講覺得我地兩個男人唔應該嚟情侶cafe又話歧視同性戀

呢單日頭睇外國啲Kpop網見到，心諗又係反映近幾十年玩「政治正確」／「反歧視」走火入魔。乜柒都話歧視...

巴打你搞錯左喎
係twice第三周
泰妍第二周
Btw唔好話音源要keep前十
入唔到前三可以同一位講

而且女友同周有男團
會稀釋左女友既銷量
Youtube view應該都唔會夠twice第三周打
音源都輸就
所以其實今次唔算好日子cb喇

Gf算唔算同抽打到正？

我指gf 可以一位候補(二週)已經係twice四週
太研三週 所以一樣對佢地好有利

就算真係唔夠打
仲可以執到the show 同show Champion
反而覺得btob 慘 最有利既銷量都可能幫唔到入音銀一位候補 音源男團多數仆直 明明佢地啲歌咁高汁 因為撞gf 應該執唔到一位

Btob 上次個首真係超高汁

Btob成績好似麻麻地
就算女友唔cb都應該打唔贏twice/泰妍
其實依家除非最top果幾隊
冇咩團夠twice第三周打
Bp可能係人氣歌謠贏到
以依代女友黎講冇人穩贏twice第三周 （應該話除左少時以外，冇邊隊女團穩贏twice第三周）
Btw我係用左twice 首tt 成績作推算

BTOB由前年唔玩快歌開始好高汁 啲歌好聽 可惜入左公司

Cube

我覺得快歌都好高汁
由insane 開始聽 無一首係唔鐘意
可惜硬係去唔到最高峰既位
但明明見韓國fan cafe 佢地都算多fans

Insane, Irresistible lips, thriller, wow
個啲都好正 好幾個人都有啲知名度
但真係硬係爭咁啲野

繼續支持

clc

呢個真係 ，今次cb個風格唔夠獨特，好有4min影子。

for you 好好聽

睇來今次都好正

其實佢地自己有歧視目光先會覺得係歧視

勁鐘意wow
廢Cube 淨係識叫佢地去日本賺錢
小分隊出歌又0宣傳

Cube擁有人才 但冇腦

101個jeon soyeon

佢rap幾正 又cute

啲韓撚真係特別敏感

７個HyenA

google blackface
同鬼佬拎膠紙吊起眼角扮黃種人一樣
本身有歧視意味

係海外屌先

kpop要外銷都仲可以對政治正確哩樣野咁唔敏感就真係抵死

我講錯 我意思係我覺得佢地唱抒情歌係特別有feel 個個都咁唱得 恩光啲高音

Style唔夾CLC無學恩彬空降
又唔知幾時有女團出

btw應該話Cube On9未完就將恩彬空降CLC
搞到101嗰邊馬上插水

其實當年恩彬就算無公佈入CLC都無乜入I.O.I嘅勢

我反而覺得扮野呢方面個一條界線係好難去分岩定錯
佢地係外貌扮個mv但言語上無做到任何令人反感
唔同你鬼佬叫人yellow monkey
其實我叫鬼佬都已經算歧視
咁唔通扮obama唔可以整黑，扮Michael jackson唔可以整白？

cube

執得啦

西方文化blackface=racial stereotype
東方人唔覺因為我地冇做過blackface去嘲笑非裔人, 但對於祖先俾人欺壓嘅非裔人嚟講blackface係痛苦嘅歷史
政治正確哩樣野我地睇落係好on9, 但哩啲喺西方係taboo嘅野, 你kpop又要去食西方市場就必須要避, 正如點解tiffany post左枝旭日旗會俾韓國人屌到反皮一樣

兩團開國功臣都放棄 係抵死嘅
辛苦打返嚟嘅江山輸到今時今日咁真係……

九唔搭八
白人有無因為比香港人叫做鬼佬而受壓迫啊
依家係講緊歷史上白人演員塗黑塊面演黑人
多數啲角色都係小丑/低俗/非禮強姦嘅黑人
係一種用黎醜化黑人嘅演繹方式
根本一開始用膚色黎玩就on99
你今日塗白一個黑人扮白人一樣會比人屌到反皮

泰妍點解cb密過iu咁多

下iu不嬲鐘意深潛啦

iu係過緊半退休嘅生活 有歌就cb咁 唔洗一定話一年要cb幾多次咁

有歌都未必cb
反正都掃曬啲chart

抵死

好想btob快啲走 留係到賺錢幫公司還債

但都未至於三十五強跌到最尾

我意思就係好難界別，可能以前ok既轉個頭依家個大方向係唔ok
以前電視扮菲律賓工人姐姐個d又算唔算
依家d公司可能要請個熟知大世界方向既番黎審批睇下出唔出得街先做

呢間公司仲點生存

hyuna係簽一年約？如果hyuna走埋咁間野都執得
btob快啲走
pentagon clc真係入錯公司

無記錯btob好似仲有幾年約

正常係出道簽七年
仲有兩三年呀

其實真係好耐冇見過JaeKyung上台唱歌

栽經
佢真係kpop界其中一個最top最標青嘅女idol
dsp真係浪費左佢

但係兩三年後恩光都要當兵啦

Dsp又係垃圾嚟

希望dsp唔好搞死KARD

Kard啱唔啱泡菜口味都難講
好似得外國有noise咁

有料嘅又紅唔起

泡菜口咪有時真係

呢兩個真係前途無可限量

無限話五月CB

期待中

周偶個新環節蒙面idol幾好笑喎

完約前cb, 應該今次係正規專輯喇掛

knk承俊

搭口講兩句
扮膚色呢樣係西方國家特別係美國係一個公認左差唔多成百年嘅歧視
咁樣其實係一個公認嘅禁忌
佢地大反應好正常

利申：大學讀美國研究

清潭洞個個好好笑

冇錯 如果你扮奧巴馬然後塗黑自己，俾人怒屌係正常，亦顯示自己對文化歷史認知極其淺薄

待機拍手都好正, 成班好有默契

希望今次比首正啲嘅主打同埋打歌打耐啲

Apink都5月 ，又同無限撞

無限成日推遲，未必實撞

順豐九 達淵 估唔到佢又幾好笑

點解DSP可以俾KARD未出道就係加拿大搞FM

學左野

明明KARD咁撚正

頂終於cb啦infinite 等咗太耐啦

好似好假既肥仔x2唔知點解咁睇

希望真係準時五月出

其實都唔係好耐 上次cb唔係9月10月咩

但好耐無見佢地 goodbye stage之前無乜綜藝

成烈唔係去左叢林咩 聖圭都有個Singderella

唱到歌樣靚身材正大波波都可以唔紅

唔係吖嘛

呢期都唔興賣肉

但佢就算唔賣身材 個樣都夠晒
仲有佢好似周身刀咁
仲要係唱到歌

唔夠喉 希望有新團綜

見崔泰俊同普美個對我結下車
所以想問係咪冇乜人知個男同俊美夫婦嘅鄭柔美拍過拖

佢地啲團綜又係好好笑
showtime最後一集俾乜野都努力做嘅隊長一次努力做嘅機會次次睇都笑到肚痛

真係好完美

真心呢 唔係一齊拍劇咋咩

Source?

佢地兩個個陣拍拍下劇一齊去新加坡玩，俾大陸網民影到，但可能太霉 ，所以冇乜人留意

Henry

不過google下都有少人留意嘅大陸網媒出新聞

佢音樂天份好高

音樂方面真係不得了

但其他方面佢係一個痴線佬

一直都覺得佢好有才華

痴痴佬

聽親都好感動
首歌感覺就好似回顧過去競爭，縱使最後只有11名勝利者。
至少，在櫻花凋謝前，她們曾經璀璨過

點解昌燮duetfest咁正都最少票

等緊炫植上蒙歌/duetfest

呢首不嬲神曲嚟 尤其係最後嗰句

佢把聲唱Beautiful好正

其實佢係SM真係晒咗佢

好好聽

現年36歲嘅韓片《MASTER》男星姜棟元近日受到網民狙擊，重提到佢嘅外曾祖父。

由於前日係紀念「三一運動」嘅「三一節」，「三一運動」係韓國近現代史規模最大嘅全民性嘅反日救國運動，為咗紀念三一運動嘅自主獨立精神、培養國民嘅愛國心，韓國政府將發起「三一運動」嘅3月1號定為公眾假期「三一節」，以紀念呢場救國運動。而喺當日就有網民喺一個電影網站提及當年嘅歷史，當中有提到姜棟元嘅外曾祖夫係親日派，當時喺金錢方面經常協助日本方面。
根據韓國傳媒報道，網民發文後，因受到姜棟元所屬嘅YG事務所要求刪掉文章，於是網民就將事件放喺網上，搞到唔少網民都議論紛紛，仲重提喺10年前中，姜棟元受訪時曾提及佢外曾祖夫有幾犀利，不過有其他網民就話當日姜棟元受訪唔係讚外曾祖夫，而係讚外曾祖母才是。由於事件引起網民評論，亦令人誤會姜棟元親日，所以YG今日亦有表示對於要求網民刪除相關文章感到抱歉。

姜棟元道歉全文

YG公關

v5.0

同之前差唔多咁

多左D電音

聽哂成首覺得同之前果幾首差好遠wor

係唔係都話人5.0

同之前唔同嘅

但我就麻麻地 唔太入耳
除咗句tang tang tang

我都覺得完全唔同，唔再係走可愛路線，而係走型格路線。

大體都係一樣.......當然你可以話係GFriend Style

其實佢地一向都走girl crush多
就算主題係純情少女 學生妹
曲風 舞蹈都係sell girl crush girl power咁
只係今次有d女漢子風咁

如果用現有女團嘅嚟比喻，佢今次嘅mv就係初期t-ara + 而家aoa ，電音好重，歌曲又洗腦，但係唔係走性感路線。

女漢子風，我諗只有mamamoo以及已解散嘅4minute。

女友大密瓜空降第四

佢地黎講 成績係點？
唔係好熟佢地

差過上次

不過要睇埋打歌會唔會影響到音源

日頭出歌點都有影響

不過今次有大霧喺到

第一位仲係Twice.
第二位係泰妍，

係 空降名次好難同舊制咁比

Btob rapper同vocal line互換part
旼赫鎰勳

近排女團啲歌
硬係覺得差少少咁

in terms of咩？

我覺得係title song主要玩洗腦姐...
基本上大部分女團入面仲有1~2首sidetrack係高質

gfriend呢首歌真係唔岩佢地

Gf音源開始跌

明明day6一二月首title仲高質過依加呢首 偏偏今次先開始打歌

夜d應該會升返

好似轉型轉得太快 唔係好岩佢地 忙內靚左

其實空降差都可以理解既
睇返韓國熱搜 好多人搜錯歌名
Fingertip 搜左fingertips

忙內

其實幾有新鮮感
MV入面忙內勁靚

幾時次先有機會聽到sowon rap

笑左
Got you on my hips got you on my lips
Got you on my on my on my fingertips

而家轉ok，唔通得到臨解散先開始轉？

gfriend 一定有一位
音源唔差 銷量 youtube第一週會好過twice 太妍

一定有 佢地上到候補一位個陣twice 已經四週 除左音銀 其他都冇得再拎 仲唔係佢地拎

忙內呢個髮型幾靚

D 人好難服侍 轉又比人屌唔轉又比人屌

都係時候轉？始終都power清純左4次

你唔諗下佢地自己啲fans 點先啦
上次有個stage 性感少少
啲fans 已經世界末日咁

油炸新歌ok喎

好多行清純既女團fans都係咁架啦
唔淨得佢地

以前apink 都係咁

呢D真係好pure好true ge小朋友
我初接觸kpop聽少女時代都懷有一夥咁ge心態

勁誇張好似去左投訴公司

apink太遲轉型搞到跌晒
啲主打好似差唔多咁

熊貓口不對心.gif

twice其他都仲有機會 今星期先第二週候補

好難講一定
都係要睇音源點
以而家黎睇希望唔大
希望音源仲有得升喇
Btw youtube view唔會夠twice第三周打
係睇音源會唔會上到一位同埋銷量拉唔拉得開分差（但係有男團稀釋銷量🙈）

twice d view數好恐怖
到後期仲可以每日至少百幾萬增幅

巴打好似計錯數喎
姐係咁如果twice三連既話姐係女友冇一位

唔駛咁擔心
gfriend 有雙頻道唔會差好遠

youtube嗰方面連抽都唔夠打wo

係喎 四週仲可以拎第三連
不過首週冇 之後都係佢地 好似之前BP咁
等twice 三連後再拎 再唔係the show . SC都執到雞

你當抽流架
後面仲有got7

抽未必上the show同sc

呢首正呀 依家仲loop緊

Gf one two three four 之後段dance break幾正

彈彈彈

gfrd首新歌有d失望
好同意樓上所講變咗t-ara + AOA
之前rough navillera副歌都唔係淨靠洗人腦 而係個曲都好聽
但今次就

求buddies輕屌

sulli

小公主比人玩厭

hater又好點都好
twice 真係破好多紀錄

上次傳聞𠝹手入ER已經有跡可尋
不過Choiza唔係無幾耐之前先公開話佢哋兩人無嘢

韓網班花生友d comment

諗返起首歌 吃做睡

做咩

其實客觀講 依架嘅點擊率速度同以前真係冇得比
依架嘅網絡發展速度 點擊速度當然相對快
依然覺得以前全盛時期嘅bb gg係網絡未好似依架咁成熟嘅時候 有咁強嘅點擊率 勁好多

泰妍一個一位都冇 令我感到無助 無望
係咪洗腦歌先係主流
係咪真正嘅音樂係會敵不過主流而被埋沒

你講音源定音樂節目？
音源佢同twice 爭崩頭緊 有時佢又上返一位
音樂節目一位要睇呢個星期至知

音銀應該幾穩
但其他就唔知

Cb 果週都唔計

抽 music bank攞硬
MCD 55波
人氣歌謠 twice贏

分左手

本身想打
twice代表新一代女團創下好多紀錄,但諗諗吓驚俾人鬧

破紀錄都要比人罵

明明係小公主，而家咩都冇曬

Sone表示 以前點都贏 冇努力過

依家小公主變咗車厘

但無記錯今個星期拎第一既分數係靠上星期既data，即係cb嗰個星期去計

cnblue要CB啦

油炸親古新歌幾好
個個都靚左

BtoB首MOVIE冇SOMEDAY咁正
不過中間假音位都唔錯

未就係，轉又插，唔轉又插

會唔會遲下又復合

正啊

但係感覺好似奸男Style咁，有人係到刷
雖然自己都睇左幾十次

邊隊kpop唔係刷出黎嫁

I wait真係無得頂 日日聽幾次
Btw點解之前兩首唔打？

其實fans刷唔到幾多
佢依度頂多1/3係fans刷出黎
唔好當google傻的嗎會比你刷咁多

好高質 btob真心好正

轉唔轉，除咗睇佢地同班歌迷接唔接受到之外，最重要都係睇下公司有冇能力以及賺唔賺到錢，唔一定要轉，有時唔轉，但又可以保持成績，都唔會有問題。正如2ne1由出道到解散，風格都冇乜大轉變，成績依然唔錯(唔計朴春以及敏嘅事)。當然如果去到神級嘅話，好似iu，wg，少時嗰啲，直頭可以打橫嚟行，轉唔轉都冇乜所謂，轉嘅當自己玩實驗，唔轉都可以為報答歌迷。

Peniel開朗咗好多

Btob真心正

係 希望有一位啦 上次個首咁正但冇一位

上次首pray真心好正

真係好正

我鐘意someday多啲 不過都係好正

以前chrome 直頭有autu refresh
啲fans 整個playlist 係咁洗啦
真係有咁多views數咩

豬friend首歌好似廠底貨咁
比起Rough差好多皮

講真,
youtube個算法邊個夠膽講可以100%準確知道
開playlist,音量50%以上,唔可以自動refresh,又要登出登入,
我覺得都冇乜用,

五首全部同一個作曲
Rough真係最巔峰果首

其實我想知點解要音量50%以上

我鍾意 you were beautiful
呢首都唔差

因為如果洗views數 正路都會mute左佢

Rough真係聽到依家都唔厭

如果youtube音量100%,
但係電腦mute呢？
利申：純好奇，未打過榜

睇twitter啲人會連電腦都開到最大聲但係插耳筒
其實刷點擊呢個風氣真係

無法 音樂節目youtube計分
做fans無可能唔刷
要怪就怪電視台個制度

啱,
怪就怪電視台
冇可能怪人地fans刷views,
但電視台又冇可能唔睇youtube,唔睇youtube都會睇vlive/naver啦,咪一樣刷,咁不如用youtube
最多係再調低D youtube呢部份佔個比例

You were beautiful同I wait都好高質
今次有啲失望...chorus位感覺有啲似I wait
但又唔夠I wait咁高質

Google成日都update佢個count view既algorithm

mv都好簡陋

21其實Style無變，但係都係試過唔同pop，聽起上黎真係無GFriend咁似，雖然聽得多Teddy D野都覺得開始差唔多.....
Can't Nobody
Fantasic Baby
Boombayah
Bang Bang Bang
都係咁既YG格式

係唔係江南Style爆左出黎之後開始計

me gustastu 都正

missing算唔算

計埋I am the best就係5代YG EDM

同意

連個mv都似I wait

泰妍cb得太密冇咩新鮮感

老是常出現

如果用呢搶新聞量嘅話就出卓有餘
twice首歌好似冇之前嗰兩首咁有影響力

不過音源都企得好穩

個人意見，knock knock 係twice 四首主打最好聽個首

個人意見，twice好難會跌

Btob深夜上到第一

2點keep到1位
其他side track仲升左 好感動
Melody比炫植嘅生日禮物

正呀 今次所有歌詞mv都係成員自己諗 好高質

但係呢五首除左格式之外都無乜音係差唔多，但係Boombayah同Can't Nobody真係似到一個點…連唱既排位都係咁上下，雖然首首都差唔多咁既位

我都覺，但係畫面無之前兩首咁出

認真 TWICE依家出咩歌啲音源都企得好穩又企得好耐
真係好勁
係得泰妍呢啲級數先有得鬥下
呢幾日MELON個CHART都鬥得好刺激

啱呀 以前邊使刷呢啲野
就算外國既歌依家啲VIEWS數都上得快過以前好多倍
HELLO用一年多啲都就20億
以前講緊JB首BABY上1億都好勁

時代唔同左 宜家kpop其實都去到一個新既高度 多左好多外國fans

因為snsd係刷view始祖

我覺得好聽過tt tt好鬼嘈但係最唔搶耳係knock knock
我鍾意第一首同cheer up多d

CUBE因前BEAST成員離開，受57億韓元損失

抵死,CUBE.

個人都鐘意Like OOH-AHH

我都比較鍾意cheer up,但有時唱果陣,好似粗口

CHEER UP BABY CHEER UP BABY.

好想佢地攞一位

說好既WINNER同iKON呢

果然化左個韓妝就唔似港女

我覺得仲好港女 個面口同個pose

根據Elkie出道經驗
要到上台先見到真樣
硬照P很大

好似馮盈盈

Agger

左一，左三咁似樣

左三有d似gf個銀河

B.A.P - wake me up MV

睇過佢地係innisfree YouTube 啲片
左三靚好多

呢首歌應該就係方容療養個陣嘅心聲

都好似yaki wong

真心好聽 但有啲位我會諗起maroon5 animals
btw BAP同EXO同期出 明明啲歌咁高質
但而家一個係天地 一個仲係地

Highlight to record 'Weekly Idol' tomorrow with lots of anticipation + episode to air by this month

今次'出道'要買翻隻碟支持下